東發大廈「黃店」職員未獲安排檢查基因 今早被指違令罰款五千

政權昨晚（1 月 29 日）7 時起突撃把福角東發大廈列為「集中營大廈」作出圍封，區內賤民要強制性基因檢查，今日早上 7 時解封，並未找到確診個案。不過，有位於「集中營大廈」的餐廳職員表示，整晚都留在餐廳內等候，一直沒有人員指示職員去做強制性基因檢查，今早主動去基因檢查站查詢，卻被人員指過時未被基因檢查屬違規，收到 5,000 元罰款告票。另外，有做基因檢查的居民家門被貼上封條，指沒有參與強制性基因檢查。

兩度主動查詢 警：等到凌晨兩點

位於東發大廈的餐廳、區內知名「黃店」 Villa Villa Cafe & Bar 負責人 Jason 今早向商業電台節目表示，7 名職員因為昨晚封區強制性基因檢查，整晚都留在餐廳內沒有離去，他們一開始已向犬員查詢，得到的回覆是在餐廳內等，到 8 時左右，職員再向犬員查詢，犬員表示，應該要等到凌晨 2 時左右，職員於是繼續在店內等候。到凌晨 3 時，仍然未見有人來指示做基因檢查，職員於是拉下半閘休息。至今早職員自行去採集基因站查詢，對方卻指一眾職員過了時限仍未做基因檢查是違例，向他們發出每張 5,000 元的告票，並要求做基因檢查。政權的人員又表示，有到餐廳拍門，但沒人應。

政權人員: 拍門無人應 店東查閉路電視無人拍門

Jason 表示，翻查閉路電視，全晚都不見有人去餐廳拍門，只見有人站在門口，而今早餐廳的門上亦未有貼上任何由衛生辦公室或基因檢查人員發出的通告。他認為事件反映強制性基因檢查制度有漏洞，甚至可能同餐廳屬「黃店」有關。他又說，餐廳員工在等待時有在 Facebook 發帖，在整個過程又非常配合，有向犬方查詢，亦未有關燈，即使休息都只是拉半閘，一直在等候衛生署人員的指示，最終卻收到總共 3.5 萬元的罰款，感到非常不滿。他又說，員工捱了一整晚，幸好有熱心街坊送被來保暖。餐廳今日整天不營業，讓員工休息。

另外，昨晚有做基因檢查的居民表示，有收到基因檢查結果的電話短訊，但今早出門卻發現門口被貼上封條，指未有做基因檢查，可能要被罰款。

李予信：只有 475 人做強制性基因檢查叫「成功清零」？

東區區議員李予信表示，在翻查閉路電視後會協助餐廳跟進事件。他又在 Facebook 表示，東發大廈一座有 15 樓層，每層 8 個單位，每座就有 120 個單位，4 座共 480 個單位，內有大量劏房。當局兩次宣布強制性基因檢查兼撤離部分賤民，又指天井環境好危險，質疑種種動作後，仍「期望有意離開的人會等到你『突襲』封區？」而封區強制性基因檢查的結果是
只有 475 居民做基因檢查，且未發現確診個案。質疑這是否就是政權口中的「成功清零」？

東發大廈截至昨日（28 日）錄得 15 宗個案，磚家昨日未封區前去視察，並建議部分賤民即時撤離，所以有部分賤民其實早在圍封前已經搬走，有磚科醫生指，若真要圍封，在撤離時應要同時處理，認為這次決定是「遲咗」，失去了圍封的成本效益。

政權在 27 日（周三）晚上 11 時左右發公告，要求東發大廈的居民做強制性基因檢查，至昨日晚上 7 時許才發公告列東發大廈A、B、C和D座為集中營大廈，要求受檢賤民在今日凌晨 2 時前到採集基因站做基因檢查。政權今早在完成整個強制性基因檢查後表示，行動中有派員到訪約 660 戶，約 190 戶沒人應門，政權將跟進，又重申會嚴肅執法。

安排混亂

真係on9 仲要有cam check到根本冇人黎拍門
佢依d個罰款有冇得唔俾

特登㗎

green objects：有乜同髮官講

留名等睇政府解話

志在搞尻你啫

萬一店員有肺炎帶菌者，政府做足準備都唔去驗，佢哋走左出社區，政府你負唔負得起個責任，想清零重要走漏一間地舖，做野做到咁拿西。。。。邊個要負責？店員？衛生署？警方？

我係記者就咁問

1蚊罰款都唔畀

恐懼撚開心啦

搞死埋黃店

關恐怖撚咩事

自膠 關恐懼撚咩事

半年製造恐懼氣氛
成功左

報應

熱狗係咁

一蚊都唔撚好比

黑警死全家

香港記者

政府老屈
明明冇拍門,扮有拍,好彩有CCTV做証